詹sir教防漏水： 靠牛皮膠紙 保鮮紙

2018年09月14日

詹sir教防漏水：
靠牛皮膠紙 保鮮紙

驗樓師詹sir建議用牛皮膠紙在玻璃上貼「井」字，防爆裂時裂紋擴大。溫瑞麟攝

【本報訊】超強颱風「山竹」逼近，市民如臨大敵，不少市民提早做好防風防漏水措施。要防止住所窗門漏水，並不需要花費大量金錢，只需常備兩大法寶：牛皮膠紙及保鮮紙。

驗樓師詹濟南「詹sir」教路，風季來臨前要檢查窗邊會否漏風，「會漏風即係會漏水」，方法很簡單，只需關閉所有門窗，開啟風扇及冷氣機，造成空氣流動，將手置於窗邊，若能感覺有風吹入，即是漏風。惟颱風將近，即使發現漏風亦來不及補救，詹sir醒你5大貼士：

冷氣機屬漏水高危位，詹稱在底部貼上牛皮膠紙（小圖）便可解決。

玻璃貼「井」字 保鮮紙揳窗

窗邊：若窗邊與窗框有空隙，大雨時必滲水，只需將保鮮紙捲成條狀，放於空隙處，再把窗關上，由於保鮮紙不吸水，不用經常更換，亦可避免毛巾索水後滲入屋的情況，既經濟又方便。若滲水來自牆身，則只能放置毛巾吸水，待颱風過後於外牆油上防水漆。由於玻璃中心點是最脆弱部份，可以牛皮膠紙貼上「井」字，玻璃一旦爆裂，可防止裂紋擴大。之後可以白電油抹走玻璃上膠紙迹。

冷氣機位：冷氣機四邊的防水膠不夠或老化，大雨時會漏水，其中底部更高危；只需於漏水位置貼上牛皮膠紙，問題便解決。

抽氣扇位：市面上的抽氣扇，大部份於向外位置設有擋板，簡單地將檔板放下便可避免入水。

抽油煙機：出風口應明顯向下，否則雨水會沿喉管流入屋，最佳方法是不使用出風喉管，勤換機內過濾器。

露台趟門：兩邊趟門中間的接合位置屬入水高危，可以牛皮膠紙將接合位置封起。

另外，大雨過後窗口式冷氣去水喉經常遭沙石堵塞，詹sir提醒，冷氣低盤面積應比冷氣機身小，以免外露部份盛載沙石或垃圾。

上一則
上一則
風力或超港珠澳橋承受上限

下一則
下一則
西九站料關閉 高鐵員工照上班無補水

杏花邨車場設抽水泵戒備

司機駛走地下車場座駕市民掃水 商戶防洪 澳門全民戒備

襲台風險低 廣東高危

風力或超港珠澳橋承受上限

西九站料關閉高鐵員工照上班無補水

天文台：山竹西移 威力不減後日吹10級暴風

岩岩上佢驗樓班

係地盤見佢短牛仔褲+紅色polo
想比人屌屎忽呀

睇完都唔明點貼

米 X 井字型
邊隻最有效

條友都係呃飯食

舉例先, 冇就收皮